<resources>
    <string name="app_name">প্রয়োজনীয় বাংলা সূরা সমূহ </string>


    <string name="surafatiha"> "সূরা আল ফাতিহা

بِسمِ اللَّهِ الرَّحمٰنِ الرَّحيمِ

বিসমিল্লাহির রাহমানির রাহিম

শুরু করছি আল্লাহর নামে যিনি পরম করুণাময়, অতি দয়ালু।

In the name of Allah, the Beneficent, the Merciful.

[1] الحَمدُ لِلَّهِ رَبِّ العٰلَمينَ

[1] আলহামদু লিল্লাহি রাব্বিল আ’লামীন

[1] যাবতীয় প্রশংসা আল্লাহ তা’আলার যিনি সকল সৃষ্টি জগতের পালনকর্তা।

[1] All the praises and thanks be to Allah, the Lord of the 'Âlamîn (mankind, jinn and all that exists).

[2] الرَّحمٰنِ الرَّحيمِ

[2] আর রাহমানির রাহীমি

[2] যিনি নিতান্ত মেহেরবান ও দয়ালু।

[2] The Most Gracious, the Most Merciful

[3] مٰلِكِ يَومِ الدّينِ

[3] মালিকি ইয়াওমিদ্দীন

[3] যিনি বিচার দিনের মালিক।

[3] The Only Owner (and the Only Ruling Judge) of the Day of Recompense (i.e. the Day of Resurrection)

[4] إِيّاكَ نَعبُدُ وَإِيّاكَ نَستَعينُ

[4] ইয়্যাকা না’বুদু ওয়া ইয়্যাকা নাস্তাঈন

[4] আমরা একমাত্র তোমারই ইবাদত করি এবং শুধুমাত্র তোমারই সাহায্য প্রার্থনা করি।

[4] You (Alone) we worship, and You (Alone) we ask for help (for each and everything).

[5] اهدِنَا الصِّرٰطَ المُستَقيمَ

[5] ইহ্দিনাস্ সিরাতাল মোস্তাকীম

[5] আমাদেরকে সরল পথ দেখাও,

[5] Guide us to the Straight Way.

[6] صِرٰطَ الَّذينَ أَنعَمتَ عَلَيهِم غَيرِ المَغضوبِ عَلَيهِم وَلَا الضّالّينَ

[6] সিরাতাল্লাজীনা আন আমতা আলাইহিম গাইরিল মাগদূবি আলাইহিম ওয়ালাদ্দোয়াল্লিন আমীন

[6] সে সমস্ত লোকের পথ, যাদেরকে তুমি নেয়ামত দান করেছ। তাদের পথ নয়, যাদের প্রতি তোমার গজব নাযিল হয়েছে এবং যারা পথভ্রষ্ট হয়েছে।

[6] The Way of those on whom You have bestowed Your Grace, not (the way) of those who earned Your Anger (such as the Jews), nor of those who went astray (such as the Christians)."</string>


    <string name="surafill">"সূরা ফীল

بِسمِ اللَّهِ الرَّحمٰنِ الرَّحيمِ

বিসমিল্লাহির রাহমানির রাহিম

শুরু করছি আল্লাহর নামে যিনি পরম করুণাময়, অতি দয়ালু

[1] أَلَم تَرَ كَيفَ فَعَلَ رَبُّكَ بِأَصحٰبِ الفيلِ

[1] আলাম্ তার কাইফা ফা‘আলা রব্বুকা বিআছ্হা-বিল্ ফীল্।

[1] আপনি কি দেখেননি আপনার পালনকর্তা হস্তীবাহিনীর সাথে কিরূপ ব্যবহার করেছেন?

[1] Have you (O Muhammad (SAW)) not seen how your Lord dealt with the Owners of the Elephant? [The elephant army which came from Yemen under the command of Abrahah Al-Ashram intending to destroy the Ka'bah at Makkah].

[2] أَلَم يَجعَل كَيدَهُم فى تَضليلٍ

[2] আলাম্ ইয়াজ‘আল্ কাইদাহুম্ ফী তাদ্ব্লীলিঁও

[2] তিনি কি তাদের চক্রান্ত নস্যাৎ করে দেননি?

[2] Did He not make their plot go astray?

[3] وَأَرسَلَ عَلَيهِم طَيرًا أَبابيلَ

[3] অ র্আসালা ‘আলাইহিম্ ত্বোয়াইরন্ আবা-বীলা-

[3] তিনি তাদের উপর প্রেরণ করেছেন ঝাঁকে ঝাঁকে পাখী,

[3] And He sent against them birds, in flocks,

[4] تَرميهِم بِحِجارَةٍ مِن سِجّيلٍ

[4] তারমীহিম্ বিহিজ্বা-রতিম্ মিন্ সিজ্জ্বীলিন্

[4] যারা তাদের উপর পাথরের কংকর নিক্ষেপ করছিল।

[4] Striking them with stones of Sijjîl (baked clay).

[5] فَجَعَلَهُم كَعَصفٍ مَأكولٍ

[5] ফাজ্বা‘আলাহুম্ কা‘আছ্ফিম্ মাকূল্।

[5] অতঃপর তিনি তাদেরকে ভক্ষিত তৃণসদৃশ করে দেন।

[5] And He made them like (an empty field of) stalks (of which the corn has been eaten up by cattle)."</string>


    <string name="suraquarish">"সূরা কোরাইশ

بِسمِ اللَّهِ الرَّحمٰنِ الرَّحيمِ

বিসমিল্লাহির রাহমানির রাহিম

শুরু করছি আল্লাহর নামে যিনি পরম করুণাময়, অতি দয়ালু

[1] لِإيلٰفِ قُرَيشٍ

[1] লিঈলা-ফি কুরইশিন্।

[1] কোরাইশের আসক্তির কারণে,

[1] (It is a great Grace and protection from Allâh), for the taming of the Quraish,

[2] إۦلٰفِهِم رِحلَةَ الشِّتاءِ وَالصَّيفِ

[2] ঈলা-ফিহিম্ রিহ্লাতাশ্ শিতা-য়ি অছ্ছোয়াইফ্।

[2] আসক্তির কারণে তাদের শীত ও গ্রীষ্মকালীন সফরের।

[2] (And with all those Allâh's Grace and Protections for their taming, We cause) the (Quraish) caravans to set forth safe in winter (to the south), and in summer (to the north without any fear),

[3] فَليَعبُدوا رَبَّ هٰذَا البَيتِ

[3] ফাল্ইয়া’বুদূ রব্বাহা-যাল্ বাইতি

[3] অতএব তারা যেন এবাদত করে এই ঘরের পালনকর্তার

[3] So let them worship (Allâh) the Lord of this House (the Ka'bah in Makkah).

[4] الَّذى أَطعَمَهُم مِن جوعٍ وَءامَنَهُم مِن خَوفٍ

[4] ল্লাযী আত্ব‘আমাহুম্ মিন্ জুইঁও ওয়া আ-মানাহুম্ মিন্ খাওফ্।

[4] যিনি তাদেরকে ক্ষুধায় আহার দিয়েছেন এবং যুদ্ধভীতি থেকে তাদেরকে নিরাপদ করেছেন।

[4] (He) Who has fed them against hunger, and has made them safe from fear."</string>


    <string name="suramaown">"সূরা মাউন

بِسمِ اللَّهِ الرَّحمٰنِ الرَّحيمِ

বিসমিল্লাহির রাহমানির রাহিম

শুরু করছি আল্লাহর নামে যিনি পরম করুণাময়, অতি দয়ালু

[1] أَرَءَيتَ الَّذى يُكَذِّبُ بِالدّينِ

[1] আরয়াইতাল্লাযী- ইয়ুকায্যিবু বিদ্দীন্।

[1] আপনি কি দেখেছেন তাকে, যে বিচারদিবসকে মিথ্যা বলে?

[1] Have you seen him who denies the Recompense?

[2] فَذٰلِكَ الَّذى يَدُعُّ اليَتيمَ

[2] ফাযা-লিকাল্লাযী ইয়াদু’উ’ল্ ইয়াতীমা

[2] সে সেই ব্যক্তি, যে এতীমকে গলা ধাক্কা দেয়

[2] That is he who repulses the orphan (harshly),

[3] وَلا يَحُضُّ عَلىٰ طَعامِ المِسكينِ

[3] অলা-ইয়াহুদ্ব্দু ‘আলা-তোয়া‘আ- মিল্ মিসকীন্।

[3] এবং মিসকীনকে অন্ন দিতে উৎসাহিত করে না।

[3] And urges not on the feeding of AlMiskîn (the poor),

[4] فَوَيلٌ لِلمُصَلّينَ

[4] ফাওয়াইলুল্লিল্ মুছোয়াল্লীনা।

[4] অতএব দুর্ভোগ সেসব নামাযীর,

[4] So woe unto those performers of Salât (prayers) (hypocrites),

[5] الَّذينَ هُم عَن صَلاتِهِم ساهونَ

[5] ল্লাযীনাহুম্ ‘আন্ ছলা-তিহিম্ সা-হূন্।

[5] যারা তাদের নামায সম্বন্ধে বে-খবর;

[5] Those who delay their Salât (prayer from their stated fixed times),

[6] الَّذينَ هُم يُراءونَ

[6] আল্লাযীনা হুম্ ইয়ুরা-য়ূনা

[6] যারা তা লোক-দেখানোর জন্য করে

[6] Those who do good deeds only to be seen (of men),

[7] وَيَمنَعونَ الماعونَ

[7] অইয়াম্ না‘ঊনাল্ মা-‘ঊন্।

[7] এবং নিত্য ব্যবহার্য্য বস্তু অন্যকে দেয় না।

[7] And prevent Al-Mâ'ûn (small kindnesses like salt, sugar, water)."</string>
    <string name="surakawsar">"সূরা কাওসার

بِسمِ اللَّهِ الرَّحمٰنِ الرَّحيمِ

বিসমিল্লাহির রাহমানির রাহিম

শুরু করছি আল্লাহর নামে যিনি পরম করুণাময়, অতি দয়ালু

[1] إِنّا أَعطَينٰكَ الكَوثَرَ

[1] ইন্না য় আ’ত্বোয়াইনা-কাল্ কাওর্ছার।

[1] নিশ্চয় আমি আপনাকে কাওসার দান করেছি।

[1] Verily, We have granted you (O Muhammad (SAW)) Al-Kauthar (a river in Paradise);

[2] فَصَلِّ لِرَبِّكَ وَانحَر

[2] ফাছোয়াল্লি লিরব্বিকা ওয়ার্ন্হা।

[2] অতএব আপনার পালনকর্তার উদ্দেশ্যে নামায পড়ুন এবং কোরবানী করুন।

[2] Therefore turn in prayer to your Lord and sacrifice (to Him only)

[3] إِنَّ شانِئَكَ هُوَ الأَبتَرُ

[3] ইন্না শা য় নিয়াকা হুওয়াল্ আর্ব্তা।

[3] যে আপনার শত্রু, সেই তো লেজকাটা, নির্বংশ।

[3] For he who hates you (O Muhammad (Peace be upon him)), he will be cut off (from every posterity good thing in this world and in the Hereafter)."</string>
    <string name="surakafirun">" সূরা কাফিরুন
بِسمِ اللَّهِ الرَّحمٰنِ الرَّحيمِ

বিসমিল্লাহির রাহমানির রাহিম

শুরু করছি আল্লাহর নামে যিনি পরম করুণাময়, অতি দয়ালু

[1] قُل يٰأَيُّهَا الكٰفِرونَ

[1] কুল্ ইয়া য় আইয়ুহাল্ কা-ফিরূনা ।

[1] বলুন, হে কাফেরকূল,

[1] Say (O Muhammad (SAW) to these Mushrikûn and Kâfirûn): "O Al-Kâfirûn (disbelievers in Allâh, in His Oneness, in His Angels, in His Books, in His Messengers, in the Day of Resurrection, and in Al-Qadar)!

[2] لا أَعبُدُ ما تَعبُدونَ

[2] লা য় আ’বুদু মা তা’বুদূনা।

[2] আমি এবাদত করিনা, তোমরা যার এবাদত কর।

[2] "I worship not that which you worship,

[3] وَلا أَنتُم عٰبِدونَ ما أَعبُدُ

[3] অলা য় আন্তুম্ ‘আ-বিদূনা মা য় আ’বুদ্।

[3] এবং তোমরাও এবাদতকারী নও, যার এবাদত আমি করি

[3] "Nor will you worship that which I worship.

[4] وَلا أَنا۠ عابِدٌ ما عَبَدتُم

[4] অলা য় আনা ‘আ-বিদুম্ মা-‘আবাততুম্।

[4] এবং আমি এবাদতকারী নই, যার এবাদত তোমরা কর।

[4] "And I shall not worship that which you are worshipping.

[5] وَلا أَنتُم عٰبِدونَ ما أَعبُدُ

[5] অলা য় আন্তুম্ ‘আ-বিদূনা মা য় আ’বুদ্।

[5] তোমরা এবাদতকারী নও, যার এবাদত আমি করি।

[5] "Nor will you worship that which I worship.

[6] لَكُم دينُكُم وَلِىَ دينِ

[6] লাকুম্ দীনুকুম্ অলিয়াদীন্।

[6] তোমাদের কর্ম ও কর্মফল তোমাদের জন্যে এবং আমার কর্ম ও কর্মফল আমার জন্যে।

[6] "To you be your religion, and to me my religion (Islâmic Monotheism).""</string>
    <string name="suransor">"সূরা নছর

بِبِسمِ اللَّهِ الرَّحمٰنِ الرَّحيمِ

বিসমিল্লাহির রাহমানির রাহিম

শুরু করছি আল্লাহর নামে যিনি পরম করুণাময়, অতি দয়ালু

[1] إِذا جاءَ نَصرُ اللَّهِ وَالفَتحُ

[1] ইযা-জ্বা-য়া নাছ্রুল্লা-হি অল্ফাত্হু

[1] যখন আসবে আল্লাহর সাহায্য ও বিজয়

[1] When there comes the Help of Allâh (to you, O Muhammad (SAW) against your enemies) and the conquest (of Makkah),

[2] وَرَأَيتَ النّاسَ يَدخُلونَ فى دينِ اللَّهِ أَفواجًا

[2] অরয়াইতান্না-সা ইয়াদ্খুলূনা ফী দীনিল্ লা-হি আফ্ওয়া-জ্বা-।

[2] এবং আপনি মানুষকে দলে দলে আল্লাহর দ্বীনে প্রবেশ করতে দেখবেন,

[2] And you see that the people enter Allâh's religion (Islâm) in crowds,


[3] فَسَبِّح بِحَمدِ رَبِّكَ وَاستَغفِرهُ ۚ إِنَّهُ كانَ تَوّابًا

[3] ফাসাব্বিহ্ বিহাম্দি রব্বিকা অস্তার্গ্ফিহু; ইন্নাহূ কা-না তাওয়্যা-বা-।

[3] তখন আপনি আপনার পালনকর্তার পবিত্রতা বর্ণনা করুন এবং তাঁর কাছে ক্ষমা প্রার্থনা করুন। নিশ্চয় তিনি ক্ষমাকারী।

[3] So glorify the Praises of your Lord, and ask His Forgiveness. Verily, He is the One Who accepts the repentance and Who forgives."</string>
    <string name="suralahab">"সূরা লাহাব
بِسمِ اللَّهِ الرَّحمٰنِ الرَّحيمِ

বিসমিল্লাহির রাহমানির রাহিম

শুরু করছি আল্লাহর নামে যিনি পরম করুণাময়, অতি দয়ালু

[1] تَبَّت يَدا أَبى لَهَبٍ وَتَبَّ

[1] তাব্বাত্ ইয়াদা য় আবী লাহাবিঁও অতাব্।

[1] আবু লাহাবের হস্তদ্বয় ধ্বংস হোক এবং ধ্বংস হোক সে নিজে,

[1] Perish the two hands of Abû Lahab (an uncle of the Prophet), and perish he!

[2] ما أَغنىٰ عَنهُ مالُهُ وَما كَسَبَ

[2] মা য় আগ্না-‘আন্হু মা-লুহূ অমা-কাসাব্

[2] কোন কাজে আসেনি তার ধন-সম্পদ ও যা সে উপার্জন করেছে।

[2] His wealth and his children will not benefit him!

[3] سَيَصلىٰ نارًا ذاتَ لَهَبٍ

[3] সাইয়াছ্লা- না-রন্ যা-তা লাহাবিঁও।

[3] সত্বরই সে প্রবেশ করবে লেলিহান অগ্নিতে

[3] He will be burnt in a Fire of blazing flames!

[4] وَامرَأَتُهُ حَمّالَةَ الحَطَبِ

[4] অম্রয়াতুহ্; হাম্মা-লাতাল্ হাত্বোয়াব্।

[4] এবং তার স্ত্রীও-যে ইন্ধন বহন করে,

[4] And his wife too, who carries wood (thorns of Sadan which she used to put on the way of the Prophet (SAW) , or use to slander him).

[5] فى جيدِها حَبلٌ مِن مَسَدٍ

[5] ফী জ্বীদিহা-হাব্লুম্ মিম্ মাসাদ্।

[5] তার গলদেশে খর্জুরের রশি নিয়ে।

[5] In her neck is a twisted rope of Masad (palm fibre)."</string>
    <string name="suraekhlash">"সূরা এখলাছ

بِبِسمِ اللَّهِ الرَّحمٰنِ الرَّحيمِ

বিসমিল্লাহির রাহমানির রাহিম

শুরু করছি আল্লাহর নামে যিনি পরম করুণাময়, অতি দয়ালু

[1] قُل هُوَ اللَّهُ أَحَدٌ

[1] কুল্ হুওয়াল্লা-হু আহাদ্।

[1] বলুন, তিনি আল্লাহ, এক,

[1] Say (O Muhammad (SAW)): "He is Allâh, (the) One.

[2] اللَّهُ الصَّمَدُ

[2] আল্লা-হুচ্ছমাদ্।

[2] আল্লাহ অমুখাপেক্ষী,

[2] "Allâh-us-Samad (السيد الذي يصمد إليه في الحاجات) [Allâh the Self-Sufficient Master, Whom all creatures need, (He neither eats nor drinks)].

[3] لَم يَلِد وَلَم يولَد

[3] লাম্ ইয়ালিদ্ অলাম্ ইয়ূলাদ্।

[3] তিনি কাউকে জন্ম দেননি এবং কেউ তাকে জন্ম দেয়নি

[3] "He begets not, nor was He begotten;

[4] وَلَم يَكُن لَهُ كُفُوًا أَحَدٌ

[4] অলাম্ ইয়া কুল্লাহূ কুফুওয়ান্ আহাদ্।

[4] এবং তার সমতুল্য কেউ নেই।

[4] "And there is none co-equal or comparable unto Him.""</string>
    <string name="surafalaq">"সূরা ফালাক

بِسمِ اللَّهِ الرَّحمٰنِ الرَّحيمِ

বিসমিল্লাহির রাহমানির রাহিম

শুরু করছি আল্লাহর নামে যিনি পরম করুণাময়, অতি দয়ালু

[1] قُل أَعوذُ بِرَبِّ الفَلَقِ

[1] কুল্ আ‘ঊযু বিরব্বিল্ ফালাক্বি।

[1] বলুন, আমি আশ্রয় গ্রহণ করছি প্রভাতের পালনকর্তার,

[1] Say: "I seek refuge with (Allâh) the Lord of the daybreak,

[2] مِن شَرِّ ما خَلَقَ

[2] মিন্ শাররি মা-খলাক্ব।

[2] তিনি যা সৃষ্টি করেছেন, তার অনিষ্ট থেকে,

[2] "From the evil of what He has created;

[3] وَمِن شَرِّ غاسِقٍ إِذا وَقَبَ

[3] অমিন্ শাররি গ-সিক্বিন্ ইযা-অক্বাব্।

[3] অন্ধকার রাত্রির অনিষ্ট থেকে, যখন তা সমাগত হয়,

[3] "And from the evil of the darkening (night) as it comes with its darkness; (or the moon as it sets or goes away)

[4] وَمِن شَرِّ النَّفّٰثٰتِ فِى العُقَدِ

[4] অমিন্ শাররি ন্নাফ্ফা-ছা-তি ফিল্ ‘উক্বদ্।

[4] গ্রন্থিতে ফুঁৎকার দিয়ে জাদুকারিনীদের অনিষ্ট থেকে

[4] "And from the evil of those who practise witchcrafts when they blow in the knots,

[5] وَمِن شَرِّ حاسِدٍ إِذا حَسَدَ

[5] অমিন্ শাররি হা-সিদিন্ ইযা-হাসাদ্।

[5] এবং হিংসুকের অনিষ্ট থেকে যখন সে হিংসা করে।

[5] "And from the evil of the envier when he envies.""</string>


</resources>
